梁振英做公司董事 9月11日話係非牟利 15日先改公司章程申明係非牟利

前特首梁振英被傳媒於本月11日揭發，自8月底出任兩間擔保公司的董事。特首辦稱報道刊出當天收到其書面通知，梁指「一帶一路國際合作香港中心有限公司」和「大灣區香港中心有限公司」均屬非牟利。

本報發現該兩間公司於9月15日，即向政府申報後，通過特別決議（Special Resolution），修改公司章程（Articles of Association），加入公司宗旨（Objects），包括逾20項條文，申明公司以非牟利性質推廣一帶一路及大灣區，並會舉辦活動、出版、進行研究、收取捐款及資產餽贈等。

前特首辦回覆本報稱，非牟利工作一直是成立該兩家公司的宗旨，而以有限公司方式成立非牟利組織是普遍做法。兩個特別決議的目的是將兩間公司的工作具體化。前特首辦又稱，梁振英已按規定在加入兩間公司後盡快通知政府，如果政府有任何查詢，他會清楚回覆。特首辦則回覆，政府正處理該宗個案。
詳情留意明日《明報》報道。

明目張膽

連巴要開飯 梁生就唔洗開飯呀

本來已經遲申報

仲要事後搬龍門